【極大爭議】自己撳掣結束生命 荷蘭展出「自殺膠囊艙」

8小時前43.6K
即時國際

(互聯網)
荷蘭阿姆斯特丹舉辦殯儀展，展場有一個外形如豆莢容器，引來圍觀兼體驗，它並非普通棺材，而是「自殺機」，只要躺在莢裏，按掣就會釋出氮氣，就此一命嗚呼。

這個3D打印的「Sarco」（石棺的簡稱），是澳洲爭取安藥死權利人士尼奇克與荷蘭設計師班寧克的合作成果。尼奇克介紹說：「Sarco是為一心求死的人而設，一按掣，艙裏就會充斥氮氣，你會略感暈眩，但很快就會失去知覺，撒手塵寰。」

荷蘭早在2002年把安樂死合法化，對病重者尋求解脫，態度開明，但助人尋短見是另一回事。尼奇克卻認為，尋死「並非病入膏肓者特權，而是基本人權」。「在許多地方自殺並不犯法……尋死的人只是不選擇跳軌、而是按掣罷了。」兩人表示希望今年製成首個可運作的Sarco，把設計圖公開任人下載。

兩人預備一副VR眼鏡，讓參觀者體驗置身艙內「找死」感覺。52歲的皮特或會「死過返尋味」，讚道：「古怪的體驗……有月亮有大海，很平靜很悅目。」同樣是52歲的羅布卻不屑一顧：「這東西太蠢了。我沒有興趣。」

唔覺呢樣係基本權利，條仆街妖言惑眾

[Member]跟機[/member]

香港試下引入加返條可以安樂死應該大把人自殺

哪有錢?

共享

應該會好多人排住隊等死

咁自殺係唔係犯法？

香港唔洗安樂死啦 咁多高樓大廈

冇得投胎狂loop死嗰刻

仲排得耐過公屋呀

仲要抽籤排隊 抽中先可以死

所以要俾錢蝻幫你排隊

膠囊都要擋房咁 ?

痴撚線

好正

死左就謀殺
死唔去就意圖謀殺

CLS 點解唔係基本權利？

會唔會玩實名制

香港應該引入返幾百部，咁撚多人想死

Soylent Green is people!

排到先改變主意 係咪隻蝻代你去死？

樓主耶撚

點知係咪自己自願入去同埋由自己撳制？

香港會將個部機價炒到勁貴，再要買黃牛飛先自殺得

做精神評估 簽紙

諗起what happen to monday

其實安樂死真係好應該推行
特別係俾嗰班病得好嚴重死又死唔去，吊住條命嗰啲，未體驗過真係唔知佢哋係幾咁辛苦㗎
同埋其實你唔推安樂死，啲人咪又會周圍跳軌跳樓？你推咗安樂死之後，想死嗰班如果想透過合法死嘅途徑去死，係需要經過心理諮詢，咁隨時救返唔少人㗎

個個窮人捱唔住就揀個舒服啲嘅方法死，咁邊個服侍有錢狗同班吸血鬼

死得最舒服

reason

其實我好驚佢簽完之後田突然間唔想自殺⋯⋯

決定自己係生定死都唔係基本權利，咁咩先係？

目測至少可以炒貴一個double

有冇人諗過條屍點算

樓豬連人想死都唔俾

耶撚

簽晒就得架啦 話知你想唔想

又要錢

想用，會唔會好貴

留名跟隊

拎D器官去賣, fatfat

人人都自殺，邊度搵奴隸。

成個香港已經係一個慢性自殺倉

支持引入，好似我老豆植物人訓咗4年，每日去睇佢，但我點等佢佢都唔會醒，不如比佢早啲走，唔洗佢咁辛苦。

死都要人地批准

香港一定唔會搞得成安樂死，個個賤民死哂邊個幫權貴打工？

死左啲野邊個做?

香港人

然後再消費俾返權貴

最撚慘係唔知佢有無知覺, 有就變左殺左佢. 有時人就係咁撚煩

自行決定自己生死都唔係基本權利？

自殺左點返工

返唔到工=影響有錢佬收入=影響到人=自殺唔係基本人權

D賤民睇得自己咁重要

你死左大把人取代你

大量祖國同胞

你幾時全家生癌死

其實安樂死最大嘅爭議係咩
出世都決定唔到 連死都唔得？

唔覺得安樂死係基本人權，唔通mk仔mk妹失戀想自殺又要畀佢安樂死？？重病另計，呢個唔係基督教原因

你都弱撚智
照你咁講我地出世都唔係基本人權啦
人權就係我有我既權利揀我想要既野
如果安樂死要比錢 而佢地又肯比
咁有咩問題？
因為係你眼中覺得呢啲唔係基本人權 所以=唔係基本人權？

港府真係廢，搞個安樂死申請者強制要捐贈器官咪得，win-win

如果死係因為權貴壓逼，點解唔選擇反抗？係反抗中死都係死得其所

方便得過跳樓？

但係個個死晒，公翟條隊咪短返

香港人實排名第一

安樂死真係等於自殺？

futurama 成真了

老細應該唔敢太依賴強國人

強國人唔似得港人咁「重情重義」，迫得強國裔員工太緊，人哋條氣唔順咪劈炮，最多咪搵過份再低啲人工，心諗做嘢開心嘅話有閪所謂。。。打工咋，同香港人做人世咩

港人做嘢唔開心係就係會走，個心唔上唔落嗰陣咪又係上連登為自己嘅去留而問問眾巴打意見囉

同跳樓一樣，話自殺既鳩up多，真係按掣既唔會太多

訂返個收租有得諗
香港需求大

我出世冇得簡，死又冇得簡。

安樂死最大問題
唔係你自殺呢個行為
而係醫生協助你自殺呢個行為

有無興趣加入爭取安樂死？

你想死當然係你既基本權利啦. 但我地要為你既死提供到咩程度? 一定要你死得好"安樂" 先叫係保障到你死既權利?

邊個話要“你地”為"我"既死提供d咩程度。依家好多争取安樂死既人係争取緊死既決定權咋，佢哋係想死，人地都唔俾佢死阿，你可以睇下鄧紹賦既case

「荷蘭早在2002年把安樂死合法化，對病重者尋求解脫，態度開明，但助人尋短見是另一回事。尼奇克卻認為，尋死「並非病入膏肓者特權，而是基本人權」。「在許多地方自殺並不犯法……尋死的人只是不選擇跳軌、而是按掣罷了。」兩人表示希望今年製成首個可運作的Sarco，把設計圖公開任人下載。」

如果你只係想決定自己既死(i.e. 自殺) 喺香港呢樣野一早就已經合法. 但如果你係話緊要醫生(或其他人)幫手去殺左你咁係另一回事.

我唔知你講既「鄧紹賦既case」係咩野. 我google呢個名都完全冇任何result. 但我相信你(當然我可能諗錯左)應該係講緊例如cancer末期, 一d好痛苦好慘既人. 佢地有可能真係想死都死唔到, 因為佢地可能完全失去左行動能力. 佢地冇死既能力, 係唔係代表我地就要幫佢去死? (i.e. 殺死佢)不過我地要討論既「並非病入膏肓者特權，而是基本人權」而係大多數正常既人同埋所有人.

如果佢係一個有能力既人咁既話就冇人可以唔俾佢死, 佢係要死就冇人阻止到佢.

如果要你指既「自殺權利」係能夠「安安樂樂」咁死, 咁政府(市民)就必需為你地提供相應既器材/藥物. 你要明白當你有一個權利既時候, 就同時必須要有人保障你呢一個權利. 所以都係個句,
「我地要為你既死提供到咩程度? 一定要你死得好"安樂" 先叫係保障到你死既權利?」

Google斌仔 安樂死

如果依樣野合法，有需求自然有供應。想安樂死既人向政府/私人公司買依個服務，咁你覺得係咪ok？

btw, 鄧紹賦係以前一個争取安樂死争取左好耐既香港人，你可以Google 安樂死 賦仔。

連自己條命點冇得自己揀

犯法係咪不道德？
不道德嘅行為就一定唔會造福社群？

香港係咪都有需要？
至少唔會阻到人又無咁痛苦

如果合法咁當然ok啦. 不如話既然自殺本身合法點解我地唔能夠合法安樂死. (而又唔需要市民供你既死)

btw, 原來係斌唔係賦所以我先google唔到.

你以為啦 到真係有個時 全港加埋一定一百萬都冇

發達大計，到時買返部比人排隊安樂死

香港入口 被自殺人口增加

死唔係基本權利咁點解生存係?

陰謀論黎講，你撳完個掣之後放啲氣體迷暈你，之後跌落一條管到，條管直達神秘密室，係個到你要做一世奴隸，唔會有逃出嘅方法，咁咪仆街！？

你小學畢業未？做人好辛苦你知唔知？

有錢安樂死
冇錢跳樓死

利申不鼓吹任何自殺或自殘行為
任何自殺或自殘行為都係懦夫的表現
將受到社會的批評和歧視
無論你有幾辛苦，病得幾重，有幾咁慘絕人寰都好
千奇唔好自殺

到時啲反共嘅個個都被安樂死

安樂死明明係好事, 點解唔推行

人地生死你覺得你有話語權咩？？

先進國家

領先全人類

一個極權組織, 當然希望掌握所有人既一切權利, 包括生死

香港好多人都生活得唔開心
安樂死先可以畀佢地有尊嚴咁走

立條法有幾難？立法話你既存在犯法都得架

被上流人士剝削嘅奴隸社會
以中共為首嘅腐敗政府

一係捱
二係有錢去移民
三就係死

呢啲唔係唔好
不過對有啲人嚟講係麻醉
甚至抑鬱嘅人根本唔會做

荷蘭真係行得好前

快d引入
香港人口即刻少一半

笑咗
同個抑鬱症病人講你唔好抑鬱啦

排到梗係拎去炒貴佢

That's how depression hits. You wake up one morning, afraid that you're gonna live.

私人發展商引入
命名為尚·天堂

最驚係有人會被安樂死啫

old news is so唔識串

去ifc排隊啦

野生生態弱肉強食，輸就要死
華人社會又係絕對信奉弱肉強食叢林法則
但係一輸就要輸一世翻生又唔畀死又唔畀